{"stentece": "不书，非公命也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大叔完聚，缮甲兵，具卒乘，将袭郑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "京叛大叔段。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "天子七月而葬，同轨毕至；诸侯五月，同盟至；大夫三月，同位至；士逾月，外姻至。", "bio": ["O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不为灾，亦不书。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "众父卒，公不与小敛，故不书日。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九月，纪裂𦈡来逆女，卿为君逆也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赴以庚戌，故书之。", "bio": ["O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，君氏卒。——声子也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "王贰于虢。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "庄姜恶之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其子厚与州吁游，禁之，不可。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公与宋公为会，将寻宿之盟，未及期，衞人来告乱。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是陈、蔡方睦于衞，故宋公、陈侯、蔡人、衞人伐郑，围其东门，五日而还。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“陈桓公方有宠于王。陈、衞方睦，若朝陈使请，必可得也。”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九月，衞人使右宰丑涖杀州吁于濮。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "曲沃庄伯以郑人、邢人伐翼，王使尹氏、武氏助之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "四月，郑人侵衞牧，以报东门之役。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“不备不虞，不可以师。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑人以王师会之，伐宋，入其郛，以报东门之役。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋人使来告命。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "周桓公言于王曰：“我周之东迁，晋、郑焉依。善郑以劝来者，犹惧不蔇，况不礼焉？郑不来矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不书名，未同盟也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公伐邾，为宋讨也。", "bio": ["B-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯许之，乃成昏。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八月丙戌，郑伯以齐人朝王，礼也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九年春王三月癸酉，大雨霖以震，书始也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "书，时失也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏五月，羽父先会齐侯、郑伯伐宋。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "庚午，郑师入郜。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "君子谓郑庄公“于是乎可谓正矣，以王命讨不庭,不贪其土，以劳王爵，正之体也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，齐人、郑人入郕，讨违王命也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公孙阏与颍考叔争车，颍考叔挟辀以走，子都拔棘以逐之。及大逵，弗及，子都怒。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯使许大夫百里奉许叔以居许东偏，曰：“天祸许国，鬼神实不逞于许君，而假手于我寡人，寡人唯是一二父兄不能共亿，其敢以许自为功乎？寡人有弟，不能和协，而使糊其口于四方，其况能久有许乎？吾子其奉许叔以抚柔此民也，吾将使获也佐吾子。若寡人得没于地，天其以礼悔祸于许，无宁兹许公复奉其社稷，唯我郑国之有请谒焉，如旧昏媾，其能降以相从也。无滋他族实偪处此，以与我郑国争此土也。吾子孙其覆亡之不暇，而况能禋祀许乎？寡人之使吾子处此，不唯许国之为，亦聊以固吾圉也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃使公孙获处许西偏，曰：“凡而器用财贿，无寘于许。我死，乃亟去之！王室而既卑矣，周之子孙日失其序。夫许，大岳之胤也。天而既厌周德矣，吾其能与许争乎？”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑人囚诸尹氏。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "君子以督为有无君之心，而后动于恶，故先书弑其君。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孔父嘉为司马，督为大宰，故因民之不堪命，先宣言曰：“司马则然。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "臧哀伯谏曰：“君人者，将昭德塞违，以临照百官，犹惧或失之，故昭令德以示子孙：是以清庙茅屋，大路越席，大羹不致，粢食不凿，昭其俭也。衮、冕、黻、珽，带、裳、幅、舄，衡、𬘘、纮、𫄧，昭其度也。藻、率、鞆、鞛，鞶、厉、游、缨，昭其数也。火、龙、黼、黻，昭其文也。五色比象，昭其物也。钖、鸾、和、铃，昭其声也。三辰旗旗，昭其明也。夫德，俭而有度，登降有数，文、物以纪之，声、明以发之，以临照百官。百官于是乎戒惧，而不敢易纪律。今灭德立违，而寘其赂器于大庙，以明示百官。百官象之，其又何诛焉？国家之败，由官邪也。官之失德，宠赂章也。郜鼎在庙，章孰甚焉？武王克商，迁九鼎于雒邑，义士犹或非之，而况将昭违乱之赂器于大庙，其若之何？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，杞侯来朝，不敬。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，公至自唐，告于庙也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "特相会，往来称地，让事也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，晋穆侯之夫人姜氏以条之役生大子，命之曰仇。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "师服曰：“异哉，君之名子也！夫名以制义，义以出礼，礼以体政，政以正民，是以政成而民听，易则生乱。嘉耦曰妃，怨耦曰仇，古之命也。今君命大子曰仇，弟曰成师，始兆乱矣。兄其替乎！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人立孝侯。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "鄂侯生哀侯。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "夜获之，及栾共叔。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "夏，周宰渠伯纠来聘。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是陈乱，文公子佗杀大子免而代之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "蔡、衞、陈皆奔，王卒乱，郑师合以攻之，王卒大败。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夜，郑伯使祭仲劳王，且问左右。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "度其国危，遂不复。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大子忽辞。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "人问其故。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及其败戎师也，齐侯又请妻之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大子曰：“无事于齐，吾犹不敢。今以君命奔齐之急，而受室以归，是以师昏也。民其谓我何？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“名有五，有信，有义，有象，有假，有类。以名生为信，以德命为义，以类命为象，取于物为假，取于父为类。不以国，不以官，不以山川，不以隐疾，不以畜牲，不以器币。周人以讳事神，名，终将讳之。故以国则废名，以官则废职，以山川则废主，以畜牲则废祀，以器币则废礼。晋以僖侯废司徒，宋以武公废司空，先君献、武废二山，是以大物不可以命。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "七年春，谷伯、邓侯来朝。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "名，贱之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八年春，灭翼。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "楚子伐随。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "鬬伯比曰：“天去其疾矣，随未可克也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九年春，纪季姜归于京师。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "巴子使韩服告于楚，请与邓为好。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子使䓕章让于邓。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，秦人纳芮伯万于芮。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，齐、衞、郑来战于郎，我有辞也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十一年春，齐、衞、郑、宋盟于恶曹。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚屈瑕将盟贰、轸。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郧人军于蒲骚，将以随、绞、州、蓼伐楚师。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“苟信不继，盟无益也。诗云‘君子屡盟，乱是用长’，无信也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使伯嘉谍之。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "且不设备。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子曰：“孤之罪也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋多责赂于郑。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "许叔入于许。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十七年春，盟于黄，平齐、纪，且谋衞故也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，郑伯将以高渠弥为卿，昭公恶之，固谏，不听。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子达曰：“高伯其为戮乎！复恶已甚矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯通焉。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "元年春，不书即位，文姜出故也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "五年秋，郳犁来朝。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，伐衞，纳惠公也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "君子以二公子之立黔牟“为不度矣。夫能固位者，必度于本末，而后立衷焉。不知其本，不谋；知本之不枝，弗强。诗云：‘本枝百世。’”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚文王伐申。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "邓侯曰：“人将不食吾余。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“不可。我实不德，齐师何罪？罪我之由。夏书曰：‘臯陶迈种德，德，乃降。’姑务修德，以待时乎！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公怒，曰：“彭生敢见！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "鲍叔牙曰：“君使民慢，乱将作矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "归而以告曰：“管夷吾治于高傒，使相可也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曹刿请见。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公从之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "止而见之，弗宾。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋九月，楚败蔡师于莘，以蔡侯献舞归。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "得俊曰克，覆而败之曰取某师，京师败曰王师败绩于某。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "臧文仲曰：“宋其兴乎！禹、汤罪己，其兴也悖焉；桀、纣罪人，其亡也忽焉。且列国有凶，称孤，礼也。言惧而名礼，其庶乎！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "南宫万奔陈，以乘车辇其母，一日而至。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋人皆醢之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，齐人灭遂而戍之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，盟于柯，始及齐平也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐请师于周。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“人之所忌，其气焰以取之。妖由人兴也。人无衅焉，妖不自作。人弃常，则妖兴，故有妖。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "蔡哀侯为莘故，绳息妫以语楚子。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "以息妫归，生堵敖及成王焉。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，诸侯为宋伐郳。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，公追戎于济西。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不书其来，讳之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及文王即位，与巴人伐申，而惊其师。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "阎敖游涌而逸。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "临之以兵，惧而从之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王夺子禽祝跪与詹父田，而收膳夫之秩，故𫇭国、边伯、石速、詹父、子禽祝跪作乱，因苏氏。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "苏子奉子颓以奔衞。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "执燕仲父。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "夏，郑伯遂以王归。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，王子颓享五大夫，乐及徧舞。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "杀王子颓及五大夫。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王与之武公之略，自虎牢以东。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "五月，郑厉公卒。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "虢公请器，王予之爵。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其少也，周史有以周易见陈侯者，陈侯使筮之，遇观之否，曰：“是谓‘观国之光，利用宾于王’。此其代陈有国乎？不在此，其在异国；非此其身，在其子孙。光，远而自他有耀者也。坤，土也；巽，风也；干，天也；风为天，于土上，山也。有山之材，而照之以天光，于是乎居土上，故曰‘观国之光，利用宾于王’。庭实旅百，奉之以玉帛，天地之美具焉，故曰‘利用宾于王’。犹有观焉，故曰其在后乎！风行而著于土，故曰其在异国乎！若在异国，必姜姓也。姜，大岳之后也。山岳则配天。物莫能两大。陈衰，此其昌乎！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "士𫇭与群公子谋，谮富子而去之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，丹桓宫之楹。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "御孙谏曰：“男贽，大者玉帛，小者禽鸟，以章物也。女贽，不过榛、栗、枣、修，以告虔也。今男女同贽，是无别也。男女之别，国之大节也；而由夫人乱之，无乃不可乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "天子非展义不巡守，诸侯非民事不举，卿非君命不越竟。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "唯二姬之子在绛。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "凡师，有钟鼓曰伐，无曰侵，轻曰袭。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡物，不为灾，不书。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡土功，龙见而毕务，戒事也；火见而致用，水昏正而栽，日至而毕。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "樊皮叛王。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏四月丙辰，虢公入樊，执樊仲皮，归于京师。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三十二年春，城小谷，为管仲也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，遇于梁丘。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "閟。", "bio": ["O", "O"]}
{"stentece": "而以夫人言，许之，割臂盟公。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“不如杀之，是不可鞭。荦有力焉，能投盖于稷门。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公疾，问后于叔牙。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "公曰：“乡者牙曰‘庆父材’。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "饮之，归，及逵泉而卒。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "狄人伐邢。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋八月，公及齐侯盟于落姑，请复季友也。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯许之，使召诸陈，公次于郎以待之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "辛廖占之，曰：“吉。屯固、比入，吉孰大焉？其必蕃昌。震为土，车从马，足居之，兄长之，母覆之，众归之，六体不易，合而能固，安而能杀，公侯之卦也。公侯之子孙，必复其始。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐人取而杀之于夷，以其尸归，僖公请而葬之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "又筮之，遇大有之干。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "渠孔御戎，子伯为右；黄夷前驱，孔婴齐殿。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "及败，宋桓公逆诸河，霄济。衞之遗民男女七百有三十人，益之以共、滕之民为五千人。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯使公子无亏帅车三百乘、甲士三千人以戍曹。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "里克谏曰：“大子奉冢祀、社稷之粢盛，以朝夕视君膳者也，故曰冢子。君行则守，有守则从。从曰抚军，守曰监国，古之制也。夫帅师，专行谋，誓军旅，君与国政之所图也。非大子之事也。师在制命而已，禀命则不威，专命则不孝，故君之嗣适不可以帅师。君失其官，帅师不威，将焉用之？且臣闻臯落氏将战。君其舍之！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大子帅师，公衣之偏衣，佩之金玦。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "先丹木曰：“是服也，狂夫阻之。曰：‘尽狄而反’，狄可尽乎？虽尽狄，犹有内谗，不如违之。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二年，封衞于楚丘。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "公出复入，不书，讳之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "讳国恶，礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "师遂逐狄人，具邢器用而迁之，师无私焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，莒人来求赂，公子友败诸郦，获莒子之弟挐。——非卿也，嘉获之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“宫之奇之为人也，懦而不能强谏。且少长于君，君暱之，虽谏，将不听。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "先书虞，贿故也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋卜偃曰：“虢必亡矣。亡下阳不惧，而又有功，是天夺之鍳，而益其疾也。必易晋而不抚其民矣。不可以五稔。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，楚人伐郑，鬬章囚郑聃伯。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "三年春不雨，夏六月雨。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O"]}
{"stentece": "公怒，归之，未之绝也。蔡人嫁之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“贡之不入，寡君之罪也，敢不共给？昭王之不复，君其问诸水滨！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，楚子使屈完如师。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "陈辕涛涂谓郑申侯曰：“师出于陈、郑之间，国必甚病。若出于东方，观兵于东夷，循海而归，其可也。”", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "卜人曰：“筮短龟长，不如从长。且其繇曰：‘专之渝，攘公之羭。一薰一莸，十年尚犹有臭。’必不可！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公祭之地，地坟。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "退而赋曰：“狐裘尨茸，一国三公，吾谁适从？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "问于卜偃曰：“吾其济乎？”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "管仲曰：“君以礼与信属诸侯，而以奸终之，无乃不可乎？子父不奸之谓礼，守命共时之谓信，违此二者，奸莫大焉。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“君若绥之以德，加之以训，辞，而帅诸侯以讨郑。郑将覆亡之不暇，岂敢不惧？若揔其罪人以临之，郑有辞矣，何惧？且夫合诸侯，以崇德也。会而列奸，何以示后嗣？夫诸侯之会，其德、刑、礼、义，无国不记。记奸之位，君盟替矣。作而不记，非盛德也。君其勿许！郑必受盟。夫子华既为大子，而求介于大国以弱其国，亦必不免。郑有叔詹、堵叔、师叔三良为政，未可间也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯乞盟，请服也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，狄伐晋，报采桑之役也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡夫人，不薨于寝，不殡于庙，不赴于同，不祔于姑，则弗致也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂走而退。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "令不及鲁，故不书。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，齐侯使管夷吾平戎于王，使隰朋平戎于晋。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王曰：“舅氏！余嘉乃勋！应乃懿德，谓督不忘。往践乃职，无逆朕命！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐仲孙湫致之。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丕郑之子豹在秦，请伐晋。秦伯曰：“其君是恶，其民何罪？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋卜偃曰：“朞年将有大咎，几亡国。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三月，盟于牡丘，寻葵丘之盟，且救徐也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孟穆伯帅师及诸侯之师救徐，诸侯次于匡以待之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏五月，日有食之。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“不孙！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "庆郑曰：“古者大事，必乘其产。生其水土，而知其人心；安其教训，而服习其道；唯所纳之，无不如志。今乘异产，以从戎事，及惧而变，将与人易。乱气狡愤，阴血周作，张脉偾兴，外彊中干。进退不可，周旋不能，君必悔之。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯使公孙枝对曰：“君之未入，寡人惧之；入而未定列，犹吾忧也。苟列定矣，敢不承命。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋戎马还泞而止。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使以免服衰绖逆，且告曰：“上天降灾，使我两君匪以玉帛相见，而以兴戎。若晋君朝以入，则婢子夕以死；夕以入，则朝以死。唯君裁之！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃舍诸灵台。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "众曰：“何为而可？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "改馆晋侯，馈七牢焉。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，声姜以公故，会齐侯于卞。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "公与管仲属孝公于宋襄公，以为大子。", "bio": ["B-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "衞侯以国让父兄子弟。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋人执滕宣公。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "子鱼言于宋公曰：“文王闻崇德乱而伐之，军三旬而不降。退修教而复伐之，因垒而降。诗曰：‘刑于寡妻，至于兄弟，以御于家邦。’今君德无乃犹有所阙，而以伐人，若之何？盍姑内省德乎！无阙而后动。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，郑公子士、泄堵寇帅师入滑。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "公子目夷曰：“小国争盟，祸也。宋其亡乎！幸而后败。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子鱼曰：“祸其在此乎！君欲以甚，其何以堪之？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "须句子来奔，因成风也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "成风为之言于公曰：“崇明祀，保小寡，周礼也；蛮夷猾夏，周祸也。若封须句，是崇皥、济而修祀、纾祸也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子鱼曰：“所谓祸在此矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王说。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "公卑邾，不设备而御之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子使师缙示之俘馘。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丁丑，楚子入飨于郑，九献，庭实旅百，加笾豆六品。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“吾以靖国也。夫有大功而无贵仕，其人能靖者与有几？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "卜偃称疾不出，曰：“周书有之：‘乃大明，服。’己则不明，而杀人以逞，不亦难乎？民不见德，而唯戮是闻，其何后之有？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赴以名，则亦书之，不然则否，辟不敏也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子安之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "叔詹谏曰：“臣闻天之所启，人弗及也。晋公子有三焉，天其或者将建诸，君其礼焉！男女同姓，其生不蕃。晋公子，姬出也，而至于今，一也。离外之患，而天不靖晋国，殆将启之，二也。有三士，足以上人，而从之，三也。晋、郑同侪，其过子弟固将礼焉，况天之所启乎！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“虽然，何以报我？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其从者肃而宽，忠而能力。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子惧，降服而囚。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子降、拜，稽首，公降一级而辞焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不书，不告入也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "瑕甥、郤芮不获公，乃如河上，秦伯诱而杀之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "谓仆人曰：“沐则心覆，心覆则图反，宜吾不得见也。居者为社稷之守，行者为羁绁之仆，其亦可也，何必罪居者？国君而雠匹夫，惧者其众矣。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“尤而效之，罪又甚焉。且出怨言，不食其食。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯求之不获。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑公子士、泄堵俞弥帅师伐滑。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "王使伯服、游孙伯如郑请滑。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "郑子华之弟子臧出奔宋，好聚鹬冠。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "苍葛呼曰：“德以柔中国，刑以威四夷，宜吾不敢服也。此，谁非王之亲姻，其俘之也？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦师囚申公子仪、息公子边以归。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，晋侯围原，命三日之粮。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐师侵我西鄙，讨是二盟也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯曰：“室如县罄，野无青草，何恃而不恐？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，楚令尹子玉、司马子西帅师伐宋，围缗。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "二十七年春，杞桓公来朝。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "春，齐孝公卒。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，入杞，责无礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子将围宋，使子文治兵于睽，终朝而毕，不戮一人。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "𫇭贾尚幼，后至，不贺。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“可矣乎？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "还，自南河济，侵曹、伐衞。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "衞侯请盟，晋人弗许。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞侯出居于襄牛。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "听舆人之谋，称“舍于墓”，师迁焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "杀颠颉以徇于师，立舟之侨以为戎右。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏四月戊辰，晋侯、宋公、齐国归父、崔夭、秦小子慭次于城濮。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "子西将左，子上将右。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "弗致也。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大心与子西使荣黄谏，弗听。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "既败，王使谓之曰：“大夫若入，其若申、息之老何？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞侯先期入，宁子先，长牂守门，以为使也，与之乘而入。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "舟之侨先归，士会摄右。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "杀舟之侨以徇于国，民是以大服。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，会于温，讨不服也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "在礼，卿不会公侯，会伯子男可也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "许之。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "许之，使待命于东。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使臧文仲往，宿于重馆。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "庚辰，将殡于曲沃。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "出绛，柩有声如牛。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "邾人不设备。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“其父有罪，可乎？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文公以为下军大夫。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋、陈、郑伐许，讨其贰于楚也。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "阳子宣言曰：“楚师遁矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大子商臣谮子上曰：“受晋赂而辟之，楚之耻也。罪莫大焉。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡君薨，卒哭而祔，祔而作主，特祀于主，烝、尝、禘于庙。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "五月辛酉朔，晋师围戚。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "秋，晋侯疆戚田，故公孙敖会之。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子上曰：“君之齿未也，而又多爱，黜乃乱也。楚国之举，恒在少者。且是人也，蜂目而豺声，忍人也，不可立也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "商臣闻之而未察，告其师潘崇曰：“若之何而察之？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "江芈怒曰：“呼！役夫！宜君王之欲杀女而立职也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丁未，王缢。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二月，晋侯御之，先且居将中军，赵衰佐之。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其友曰：“盍死之？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯犹用孟明。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "赵成子言于诸大夫曰：“秦师又至，将必辟之。惧而增德，不可当也。诗曰：‘毋念尔祖，聿修厥德。’孟明念之矣。念德不怠，其可敌乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡民逃其上曰溃。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公赋嘉乐。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚人灭江，秦伯为之降服，出次，不举，过数。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不辞，又不答赋。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子是以知秦之不复东征也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十一月丙寅，晋杀续简伯。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "宣子使臾骈送其帑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "狄侵我西鄙。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "戴己卒，又聘于莒，莒人以声己辞，则为襄仲聘焉。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公止之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，襄仲会晋赵孟于衡雍，报扈之盟也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "司马握节而死，故书以官。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "司城荡意诸来奔，效节于府人而出。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九年春王正月己酉，使贼杀先克。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "毛伯衞来求金，非礼也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "叔仲惠伯曰：“是必灭若敖氏之宗。傲其先君，神弗福也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，楚范巫矞似谓成王与子玉、子西曰：“三君皆将强死。”", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不及。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "王使为工尹，又与子家谋弑穆王。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "遂道以田孟诸。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "宋公为右盂，郑伯为左盂。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "富父终甥摏其喉以戈，杀之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郕大子朱儒自安于夫钟，国人弗徇。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不书地，尊诸侯也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯谓士会曰：“若何而战？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十二月戊午，秦军掩晋上军。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃以其属出。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "城诸及郓，书，时也。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文子赋采薇之四章。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯拜。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "六月，同盟于新城，从于楚者服，且谋邾也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "秋七月乙卯，夜，齐商人杀舍，而让元。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "乃还。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "穆伯之从己氏也，鲁人立文伯。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "齐人定懿公，使来告难，故书以“九月”。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "卞人以告。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二子曰：“夫子以爱我闻，我以将杀子闻，不亦远于礼乎？远礼不如死。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "与而不书，后也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "季文子曰：“齐侯其不免乎？己则无礼，而讨于有礼者，曰：‘女何故行礼？’礼以顺天，天之道也。己则反天，而又讨人，难以免矣。诗曰：‘胡不相畏？不畏于天。’君子之不虐幼贱，畏于天也。在周颂曰：‘畏天之威，于时保之。’不畏于天，将何能保？以乱取国，奉礼以守，犹惧不终；多行无礼，弗能在矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公有疾，使季文子会齐侯于阳谷。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "乃出师。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使庐戢棃侵庸，及庸方城。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "楚子乘驲，会师于临品，分为二队，子越自石溪，子贝自仞以伐濮。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "初，司城荡卒，公孙寿辞司城，请使意诸为之。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-LOC", "I-LOC", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十一月甲寅，宋昭公将田孟诸，未至，夫人王姬使帅甸攻而杀之。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "卿不书，失其所也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏四月癸亥，葬声姜。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "九月，蔡侯入于敝邑以行。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十二年六月，归生佐寡君之嫡夷，以请陈侯于楚，而朝诸君。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十五年五月，陈侯自敝邑往朝于君。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "医曰：“不及秋，将死。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及即位，乃掘而刖之，而使歜仆。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "歜以扑抶职。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "先大夫臧文仲教行父事君之礼，行父奉以周旋，弗敢失队，曰：“见有礼于其君者，事之，如孝子之养父母也；见无礼于其君者，诛之，如鹰鹯之逐鸟雀也。”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "先君周公制周礼曰：“则以观德，德以处事，事以度功，功以食民。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "少皞氏有不才子，毁信弃忠，崇饰恶言；靖谮庸回，服谗搜慝，以诬盛德，天下之民谓之穷奇。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "是以尧崩而天下如一，同心戴舜，以为天子，以其举十六贤、去四凶也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰“宾于四门，四门穆穆”，无凶人也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使公孙师为司城。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "春秋左传宣公", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER"]}
{"stentece": "元年春王正月，公子遂如齐逆女。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "尊夫人也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“失礼违命，宜其为禽也。戎，昭果毅以听之之谓礼。杀敌为果，致果为毅。易之，戮也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "与入郑师，故败。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赵盾曰：“彼宗竞于楚，殆将毙矣。姑益其疾。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃去之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赵盾、士季见其手，问其故，而患之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "稽首而对曰：“人谁无过，过而能改，善莫大焉。诗曰：‘靡不有初，鲜克有终。’夫如是，则能补过者鲜矣。君能补过，则社稷之固也，岂惟群臣赖之。又曰‘衮职有阙，惟仲山甫补之’，能补过也。君能补过，衮不废矣。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "盾曰：“弃人用犬，虽猛何为！”", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宣子未出山而复。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赵盾请以括为公族，曰：“君姬氏之爱子也。微君姬氏，则臣狄人也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯伐郑，及郔。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "武、穆之族以曹师伐宋。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "秋，宋师围曹。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "公曰：“诺。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公逐群公子，公子兰奔晋，从晋文公伐郑。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "平国以礼，不以乱。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃舍之，皆为大夫。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子文曰：“必杀之！是子也，熊虎之状而豺狼之声；弗杀，必灭若敖氏矣。谚曰：‘狼子野心。’是乃狼也，其可畜乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子良不可。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子文以为大戚。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王以三王之子为质焉，弗受。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "又射，汏辀，以贯笠毂。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其人曰：“不可以入矣。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "箴尹曰：“弃君之命，独谁受之？君，天也，天可逃乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王思子文之治楚国也，曰：“子文无后，何以劝善？”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯欲伐之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "间一岁，郑人杀之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王叔桓公临之，以谋不睦。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "盟于黄父，公不与盟。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋荀林父以诸侯之师伐陈。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "公告二子。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯败楚师于柳棼。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "国人皆喜，唯子良忧曰：“是国之灾也，吾死无日矣。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十年春，公如齐。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "所有玉帛之使者则告；不然，则否。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "陈灵公与孔宁、仪行父饮酒于夏氏。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "滕人恃晋而不事宋，六月，宋师伐滕。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "季文子初聘于齐。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "楚子伐郑。晋士会救郑，逐楚师于颍北。诸侯之师戍郑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "晋郤成子求成于众狄。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "对曰：“吾侪小人所谓‘取诸其怀而与之’也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "退三十里而许之平。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "韩厥为司马。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "皆行其所闻而复。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂往。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "请战而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "叔党命去之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "彘子不可。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "潘党既逐魏锜，赵旃夜至于楚军，席于军门之外，使其徒入之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孙叔曰：“进之！宁我薄人，无人薄我。诗云‘元戎十乘，以启先行’，先人也。军志曰：‘先人有夺人之心’，薄之也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赵旃以其良马二济其兄与叔父，以他马反。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及昏，楚师军于邲。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "辛未，郑杀仆叔及子服。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "王曰：“勿杀，吾退。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“无。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，晋人讨邲之败与清之师，归罪于先縠而杀之，尽灭其族。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十有四年春，孔达缢而死，衞人以说于晋而免。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子使申舟聘于齐，曰：“无假道于宋。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "申舟以孟诸之役恶宋，曰：“郑昭、宋聋，晋使不害，我则必死。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "桓子告高宣子曰：“子家其亡乎！怀于鲁矣。怀必贪，贪必谋人。谋人，人亦谋己。一国谋之，何以不亡？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子厚赂之，使反其言。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子将杀之，使与之言曰：“尔既许不谷，而反之，何故？非我无信，女则弃之。速即尔刑！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "盟曰：“我无尔诈，尔无我虞。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "壬午，晋侯治兵于稷，以略狄土，立黎侯而还。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "幸之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十七年春，晋侯使郤克征会于齐。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "夏，会于断道，讨贰也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "既复命，袒、括发，即位哭，三踊而出。遂奔齐。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "书曰“归父还自晋”，善之也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "元年春。晋侯使瑕嘉平戎于王，单襄公如晋拜成。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "为齐难故，作丘甲。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二年春，齐侯伐我北鄙，围龙。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三日，取龙。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "又曰：“子，国卿也。陨子，辱矣。子以众退，我此乃止。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六月壬申，师至于靡笄之下。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯使请战，曰：“子以君师辱于敝邑，不腆敝赋，诘朝请见。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐高固入晋师，桀石以投人，禽之而乘其车，系桑本焉，以徇齐垒，曰：“欲勇者贾余余勇！”", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "张侯曰：“自始合，而矢贯余手及肘，余折以御。左轮朱殷，岂敢言病？吾子忍之！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "射其左，越于车下。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "綦毋张丧车，从韩厥曰：“请寓乘！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丑父寝于轏中，蛇出于其下，以肱击之，伤而匿之，故不能推车而及。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "每出，齐师以帅退。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "辟女子。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯使宾媚人赂以纪甗、玉磬与地。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八月，宋文公卒，始厚葬，用蜃、炭，益车、马，始用殉，重器备。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "椁有四阿，棺有翰、桧。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "申公巫臣曰：“不可。君召诸侯，以讨罪也；今纳夏姬，贪其色也。贪色为淫。淫为大罚。周书曰‘明德慎罚’，文王所以造周也。明德，务崇之之谓也；慎罚，务去之之谓也。若兴诸侯，以取大罚，非慎之也。君其图之！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "姬以告王。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "对曰：“其信。知䓨之父，成公之嬖也，而中行伯之季弟也，新佐中军，而善郑皇戌，甚爱此子。其必因郑归王子与襄老之尸以求之。郑人惧于邲之役，而欲求媚于晋，其必许之。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "巫臣尽室以行。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚侵及阳桥，孟孙请往赂之以执斲、执针、织纴，皆百人，公衡为质，以请成。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "士庄伯不能对。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑公子偃帅师御之，使东鄙覆诸鄤，败诸丘舆。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "皇戌如楚献捷。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王曰：“子归，何以报我？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "重为之礼而归之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公问诸臧宣叔曰：“中行伯之于晋也，其位在三；孙子之于衞也，位为上卿，将谁先？”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯朝于晋，将授玉。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯见公，不敬。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "听于人以救其难，不可以立武。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "献子从。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子重伐郑，郑从晋故也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是军帅之欲战者众。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "季文子曰：“中国不振旅，蛮夷入伐，而莫之或恤。无吊者也夫！诗曰‘不吊昊天，乱靡有定’，其此之谓乎！有上不吊，其谁不受乱？吾亡无日矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，楚子重伐郑，师于泛。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "及共王即位，子重、子反杀巫臣之族子阎、子荡、及清尹弗忌及襄老之子黑要，而分其室。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "与其射御，教吴乘车，教之战陈，教之叛楚。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "夏，宋公使公孙寿来纳币，礼也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "韩厥言于晋侯曰：“成季之勋，宣孟之忠，而无后，为善者其惧矣。三代之令王皆数百年保天之禄。夫岂无辟王？赖前哲以免也。周书曰‘不敢侮鳏寡’，所以明德也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃立武，而反其田焉。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，召桓公来赐公命。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文子不可，曰：“君命无贰，失信不立。礼无加货，事无二成。君后诸侯，是寡君不得事君也。燮将复之。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞人来媵共姬，礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "又赋绿衣之卒章而入。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子重侵陈以救郑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "再拜稽首。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦人、白狄伐晋，诸侯贰故也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十年春，晋侯使籴茷如楚，报大宰子商之使也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三月，子如立公子𦈡。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "夏四月，郑人杀𦈡，立髡顽，子如奔许。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "晋侯有疾，五月，晋立大子州蒲以为君，而会诸侯伐郑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "巫言如梦。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "未至，公梦疾为二竖子，曰：“彼，良医也，惧伤我，焉逃之？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其一曰：“居肓之上，膏之下，若我何？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "厚为之礼而归之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，季文子如晋报聘，且涖盟也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，宣伯聘于齐，以修前好。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋华元善于令尹子重，又善于栾武子，闻楚人既许晋籴茷成，而使归复命矣。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋华元克合晋、楚之成，夏五月，晋士燮会楚公子罢、许偃。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "文子曰：“无礼，必食言，吾死无日矣夫！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文公躬擐甲胄，跋履山川，逾越险阻，征东之诸侯，虞、夏、商、周之胤而朝诸秦，则亦即报旧德矣。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "诸侯疾之，将致命于秦。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "东道之不通，则是康公绝我好也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君亦悔祸之延，而欲徼福于先君献、穆，使伯车来命我景公曰：“吾与女同好弃恶，复修旧德，以追念前勋。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君又不祥，背弃盟誓。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚人恶君之二三其德也，亦来告我曰：“秦背令狐之盟，而来求盟于我，昭告昊天上帝、秦三公、楚三王曰：‘余虽与晋出入，余唯利是视。’不谷恶其无成德，是用宣之，以惩不壹。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "定姜曰：“不可。是先君宗卿之嗣也，大国又以为请。不许，将亡。虽恶之，不犹愈于亡乎？君其忍之！安民而宥宗卿，不亦可乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "苦成叔傲。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "八月，郑子罕伐许，败焉。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "执而归诸京师。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "诸侯将见子臧于王而立之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂侵衞，及首止。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "于是华元为右师，鱼石为左师，荡泽为司马，华喜为司徒，公孙师为司城，向为人为大司寇，鳞朱为少司寇，向带为大宰，鱼府为少宰。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "鱼石、向为人、鳞朱、向带、鱼府出舍于睢上，华元使止之，不可。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "骋而从之，则决睢澨、闭门登陴矣。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑叛晋，子驷从楚子盟于武城。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "郑子罕伐宋，宋将鉏、乐惧败诸汋陂。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "孟献子曰：“晋有胜矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子救郑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "范文子不欲战。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "栾书曰：“楚师轻窕，固垒而待之，三日必退。退而击之，必获胜焉。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“听誓也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "皆曰：“国士在，且厚，不可当也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "有淖于前，乃皆左右相违于淖。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三肃使者而退。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公许之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "苗贲皇徇曰：“搜乘、补卒，秣马、利兵，修陈、固列，蓐食、申祷，明日复战！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "范文子立于戎马之前，曰：“君幼，诸臣不佞，何以及此？君其戒之！周书曰：‘惟命不于常。’有德之谓。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子重使谓子反曰：“初陨师徒者，而亦闻之矣。盍图之！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王使止之，弗及而卒。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "取货于宣伯，而诉公于晋侯。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "曹人请于晋曰：“自我先君宣公即世，国人曰：‘若之何？忧犹未弭。’而又讨我寡君，以亡曹国社稷之镇公子，是大泯曹也，先君无乃有罪乎？若有罪，则君列诸会矣。君唯不遗德、刑，以伯诸侯，岂独遗诸敝邑？敢私布之。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "七月，公会尹武公及诸侯伐郑。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "子臧反，曹伯归。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "衞北宫括救晋，侵郑，至于高氏。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "武子召庆克而谓之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，鲍国去鲍氏而来为施孝叔臣。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "施氏卜宰，匡句须吉。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "厉公将作难，胥童曰：“必先三郤。族大，多怨。去大族，不逼；敌多怨，有庸。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郤至曰：“人所以立，信、知、勇也。信不叛君，知不害民，勇不作乱。失兹三者，其谁与我？死而多怨，将安用之？君实有臣而杀之，其谓君何？我之有罪，吾死后矣。若杀不辜，将失其民，欲安，得乎？待命而已。受君之禄，是以聚党。有党而争命，罪莫大焉？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三郤将谋于榭，矫以戈杀驹伯、苦成叔于其位。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "皆尸诸朝。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“人将忍君。臣闻乱在外为奸，在内为轨。御奸以德，御轨以刑。不施而杀，不可谓德；臣逼而不讨，不可谓刑。德、刑不立，奸、轨并至，臣请行。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "召士匄，士匄辞。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "召韩厥，韩厥辞，曰：“昔吾畜于赵氏，孟姬之谗，吾能违兵。古人有言曰‘杀老牛莫之敢尸’，而况君乎？二三子不能事君，焉用厥也？”", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚公子橐师袭舒庸，灭之。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "周子曰：“孤始愿不及此，虽及此，岂非天乎！抑人之求君，使出命也。立而不从，将安用君？二三子用我今日，否亦今日。共而从君，神之所福也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“群臣之愿也，敢不唯命是听。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "逐不臣者七人。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "弁纠御戎，校正属焉，使训诸御知义。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "举不失职，官不易方，爵不逾德，师不陵正，旅不偪师，民无谤言，所以复霸也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，杞桓公来朝，劳公，且问晋故。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "杞伯于是骤朝于晋而请为昏。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八月，邾宣公来朝，即位而来见也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遇楚师于靡角之谷，楚师还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "季文子问师数于臧武仲，对曰：“伐郑之役，知伯实来，下军之佐也。今彘季亦佐下军，如伐郑可也。事大国，无失班爵而加敬焉，礼也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏五月，晋韩厥、荀偃帅诸侯之师伐郑，入其郛，败其徒兵于洧上。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "秋，楚子辛救郑，侵宋吕、留。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "九月，邾子来朝，礼也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，衞子叔、晋知武子来聘，礼也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋七月庚辰，郑伯睔卒。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "诸大夫欲从晋。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "楚人杀之，故书曰“楚杀其大夫公子申”。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "楚人以是咎子重。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "晋为郑服故，且欲修吴好，将合诸侯。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "又问焉。对曰：“午也可。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯怒，谓羊舌赤曰：“合诸侯，以为荣也。扬干为戮，何辱如之？必杀魏绛，无失也！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚司马公子何忌侵陈，陈叛故也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯享公，公请属鄫。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "无终子嘉父使孟乐如晋，因魏庄子而纳虎豹之皮，以请和诸戎。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "于是晋侯好田，故魏绛及之。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "修民事，田以时。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十月，邾人、莒人伐鄫，臧纥救鄫，侵邾，败于狐骀。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "士鲂如京师，言王叔之贰于戎也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "楚人讨陈叛故，曰：“由令尹子辛实侵欲焉。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "书曰“楚杀其大夫公子壬夫”，贪也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六年春，杞桓公卒。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "子荡射子罕之门，曰：“几日而不我从！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，滕成公来朝，始朝公也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "莒人灭鄫，鄫恃赂也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丁未，入莱。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "迁莱于郳。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "高厚、崔杼定其田。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞孙文子来聘，且拜武子之言，而寻孙桓子之盟。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二庆使告陈侯于会，曰：“楚人执公子黄矣。君若不来，群臣不忍社稷宗庙，惧有二图。”", "bio": ["O", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孙击、孙恶出奔衞。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "乃及楚平，使王子伯骈告于晋，曰：“君命敝邑：‘修尔车赋，儆尔师徒，以讨乱略。’蔡人不从，敝邑之人不敢宁处，悉索敝赋，以讨于蔡，获司马燮，献于邢丘。今楚来讨曰：‘女何故称兵于蔡？’焚我郊保，冯陵我城郭。敝邑之众，夫妇男女，不遑启处，以相救也。翦焉倾覆，无所控告。民死亡者，非其父兄，即其子弟。夫人愁痛，不知所庇。民知穷困，而受盟于楚。孤也与其二三臣不能禁止，不敢不告。”", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宾将出，武子赋《彤弓》。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使乐遄庀刑器，亦如之。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦人侵晋。晋饥，弗能报也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "诸侯皆不欲战，乃许郑成。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "十一月己亥，同盟于戏，郑服也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十二月癸亥，门其三门。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子展曰：“不可。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子伐郑。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "荀䓨曰：“城小而固，胜之不武，弗胜为笑。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "偪阳人启门，诸侯之士门焉。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "荀偃、士匄曰：“诸侯鲁、宋，于是观礼。鲁有禘乐，宾祭用之。宋以桑林享君，不亦可乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "姜氏问繇。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "王叔陈生怒而出奔。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王叔奔晋。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "大夫说之，使疆埸之司恶于宋。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "四月，诸侯伐郑。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "六月，诸侯会于北林，师于向。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "郑人惧，乃行成。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公使臧孙纥对曰：“凡我同盟，小国有罪，大国致讨，苟有以借手，鲜不赦宥，寡君闻命矣。”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公如晋朝，且拜士鲂之辱，礼也。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使韩起将上军，辞以赵武。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "将执戎子驹支，范宣子亲数诸朝，曰：“来！姜戎氏！昔秦人迫逐乃祖吾离于瓜州，乃祖吾离被苫盖、蒙荆棘以来归我先君，我先君惠公有不腆之田，与女剖分而食之。今诸侯之事我寡君不如昔者，盖言语漏泄，则职女之由。诘朝之事，尔无与焉。与，将执女。”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是子叔齐子为季武子介以会，自是晋人轻鲁币而益敬其使。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
