{"stentece": "公曰：“多行不义，必自毙，子姑待之。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“不义，不暱。厚将崩。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "命子封帅车二百乘以伐京。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "段入于鄢。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "八月，纪人伐夷。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夷不告，故不书。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "惠公季年，败宋师于黄。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "九月，及宋人盟于宿，始通也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公弗临，故不书。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "惠公之薨也，有宋师，大子少，葬故有阙，是以改葬。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑共叔之乱，公孙滑出奔衞。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "冬，纪子帛、莒子盟于密，鲁故也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三年春，王三月，壬戌，平王崩。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯怨王。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "故周、郑交质。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八月庚辰，宋穆公卒，殇公即位。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "庚戌，郑伯之车偾于济。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "秋，诸侯复伐郑。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "曲沃叛王。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是初献六羽，始用六佾也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“未及国。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "葬之加一等。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六年春，郑人来渝平，更成也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王不礼焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公及莒人盟于浮来，以成纪好也。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋公不王，郑伯为王左卿士，以王命讨之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "从之。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "九月戊寅，郑伯入宋。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，公会郑伯于郲，谋伐许也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "五月甲辰，授兵于大宫。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子是以知桓王之失郑也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "人之不至，不亦宜乎？", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十月，郑伯以虢师伐宋。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十一月，公祭钟巫，齐于社圃，馆于寪氏。壬辰，羽父使贼弑公于寪氏，立桓公，而讨寪氏，有死者。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑人请复祀周公，卒易祊田。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "以郜大鼎赂公，齐、陈、郑皆有赂，故遂相宋公。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "戊申，纳于大庙，非礼也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "杞侯归，乃谋伐之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "自参以上，则往称地，来称会，成事也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三年春，曲沃武公伐翼，次于陉庭。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "公会杞侯于郕，杞求成也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于大国，虽公子，亦上卿送之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "书，时，礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，秦师侵芮，败焉，小之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "再赴也。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "仍叔之子来聘，弱也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六月，大败戎师，获其二帅大良、少良，甲首三百，以献于齐。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "随少师有宠。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "季梁请下之：“弗许而后战，所以怒我而怠寇也”。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "少师谓随侯曰：“必速战。不然，将失楚师。”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "少师曰：“不当王，非敌也，”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃盟而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "邓养甥、聃甥帅师救鄾。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，虢仲、芮伯、梁伯、荀侯、贾伯伐曲沃。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "享曹大子。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "詹父有辞，以王师伐虢。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃献之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "莫敖曰：“盍请济师于王？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“师克在和，不在众。商、周之不敌，君之所闻也。成军以出，又何济焉？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑昭公之败北戎也，齐人将妻之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，郑庄公卒。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "初，祭封人仲足有宠于庄公，庄公使为卿。", "bio": ["B-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "雍氏宗，有宠于宋庄公，故诱祭仲而执之，曰：“不立突，将死。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十二年夏，盟于曲池，平杞、莒也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋公辞平，故与郑伯盟于武父，遂帅师而伐宋，战焉，宋无信也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "从之。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "绞人获三十人。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十三年春，楚屈瑕伐罗，鬬伯比送之。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及鄢，乱次以济，遂无次。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及罗，罗与卢戎两军之，大败之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十四年春，会于曹。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "乙亥，尝。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "雍姬知之，谓其母曰：“父与夫孰亲？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其母曰：“人尽夫也，父一而已，胡可比也？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，郑伯因栎人而杀檀伯，而遂居栎。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "弗克而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "寿子告之，使行。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "寿子载其旌以先，盗杀之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是齐人侵鲁疆，疆吏来告。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "蔡桓侯卒。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，蔡季自陈归于蔡，蔡人嘉之也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "是行也，祭仲知之，故称疾不往。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "人曰：“祭仲以知免。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "辛伯告王，遂与王杀周公黑肩。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "初，子仪有宠于桓王，桓王属诸周公。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "冬，公次于滑，将会郑伯，谋纪故也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡师，一宿为舍，再宿为信，过信为次。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "四年春王三月，楚武王荆尸，授师孑焉，以伐随。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，纪侯大去其国，违齐难也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "过邓。", "bio": ["O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "邓侯弗许。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "还年，楚子伐邓。", "bio": ["O", "B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "星陨如雨，与雨偕也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子是以善鲁庄公。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "请代，弗许。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“捷，吾以汝为夫人。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "射之。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "走出，遇贼于门。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "费曰：“我奚御哉？”", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "费请先入。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂入，杀孟阳于床。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“非君也，不类。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，襄公立，无常。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "刿曰：“可矣！”", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "刿曰：“未可。”", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂逐齐师。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "息妫将归，过蔡。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乘丘之役，公以金仆姑射南宫长万，公右歂孙生搏之。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遇仇牧于门，批而杀之。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遇太宰督于东宫之西，又杀之。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋人请猛获于衞。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "与之盟而赦之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六月甲子，傅瑕杀郑子及其二子，而纳厉公。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "六年而厉公入。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子如息，以食入享，遂灭息。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑人间之以侵宋。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯自栎入，缓告于楚。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王使虢公命曲沃伯以一军为晋侯。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "遂以晋师伐夷，杀夷诡诸。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "皆赐玉五瑴，马三匹，非礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "虢公、晋侯、郑伯使原庄公逆王后于陈。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，有，为灾也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子杀之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，五大夫奉子颓以伐王，不克，出奔温。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "虢叔自北门入。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使为工正。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“酒以成礼，不继以淫，义也；以君成礼，弗纳于淫，仁也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，懿氏卜妻敬仲。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "士𫇭曰：“去富子，则群公子可谋也已。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“尔试其事。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二十四年春，刻其桷，皆非礼也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，哀姜至，公使宗妇觌，用币，非礼也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋士𫇭又与群公子谋，使杀游氏之二子。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "非日月之眚不鼓。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "又娶二女于戎，大戎狐姬生重耳，小戎子生夷吾。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋伐骊戎，骊戎男女以骊姬，归，生奚齐，其娣生卓子。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "晋侯说之。夏，使大子居曲沃，重耳居蒲城，夷吾居屈。群公子皆鄙。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子元、鬬御彊、鬬梧、耿之不比为旆，鬬班、王孙游、王孙喜殿。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "子元曰：“郑有人焉。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，郑人侵许。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三十年春，王命虢公伐樊皮。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "冬，遇于鲁济，谋山戎也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王曰：“若之何？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "虢公使祝应、宗区、史嚚享焉。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "雩，讲于梁氏，女公子观之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子般怒，使鞭之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“庆父材。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十月己未，共仲使圉人荦贼子般于党氏。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "管敬仲言于齐侯曰：“戎狄豺狼，不可厌也；诸夏亲暱，不可弃也。宴安酖毒，不可怀也。诗云：‘岂不怀归？畏此简书。’简书，同恶相恤之谓也。请救邢以从简书。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯作二军，公将上军，大子申生将下军。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，毕万筮仕于晋，遇屯之比。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "夏，吉禘于庄公。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "以赂求共仲于莒，莒人归之。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及密，使公子鱼请。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "闵公，哀姜之娣叔姜之子也，故齐人立之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "与夫人绣衣，曰：“听于二子！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "归夫人鱼轩，重锦三十两。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“告之以临民，教之以军旅，不共是惧，何故废乎？且子惧不孝，无惧弗得立。修己而不责人，则免于难。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大子将战，狐突谏曰：“不可。昔辛伯谂周桓公云：‘内宠并后，外宠二政，嬖子配嫡，大都耦国，乱之本也。’周公弗从，故及于难。今乱本成矣，立可必乎？孝而安民，子其图之！与其危身而速罪也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞文公大布之衣、大帛之冠，务材、训农，通商、惠工，敬教、劝学，授方、任能。元年，革车三十乘；季年，乃三百乘。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九月，公败邾师于偃，虚丘之戍将归者也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公赐季友汾阳之田及费。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "君子以齐人之杀哀姜也为已甚矣，女子，从人者也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宫之奇谏，不听，遂起师。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "虢公败戎于桑田。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "四年春，齐侯以诸侯之师侵蔡。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，伐陈，讨不忠也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，叔孙戴伯帅师会诸侯之师侵陈。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "陈成，归辕涛涂。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "及将立奚齐，既与中大夫成谋，姬谓大子曰：“君梦齐姜，必速祭之！”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公田，姬寘诸宫六日。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "与犬，犬毙。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "姬泣曰：“贼由大子。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "或谓大子：“子辞，君必辩焉。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“子其行乎？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公既视朔，遂登观台以望，而书，礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "重耳曰：“君父之命不校。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃徇曰：“校者，吾雠也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "逾垣而走。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王使周公召郑伯，曰：“吾抚女以从楚，辅之以晋，可以少安。”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "于是江、黄、道、柏方睦于齐，皆弦姻也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "弦子恃之而不事楚，又不设备，故亡。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宫之奇谏曰：“虢，虞之表也；虢亡，虞必从之。晋不可启，寇不可玩。一之谓甚，其可再乎？谚所谓‘辅车相依，唇亡齿寒’者，其虞、虢之谓也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“大伯、虞仲，大王之昭也；大伯不从，是以不嗣。虢仲、虢叔，王季之穆也；为文王卿士，勋在王室，藏于盟府。将虢是灭，何爱于虞？且虞能亲于桓、庄乎？其爱之也，桓、庄之族何罪？而以为戮，不唯偪乎？亲以宠偪，犹尚害之，况以国乎？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“吾享祀丰絜，神必据我。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八月甲午，晋侯围上阳。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "对曰：“童谣云：‘丙之辰，龙尾伏辰；均服振振，取虢之旗。鹑之贲贲，天策焞焞，火中成军，虢公其奔。’其九月、十月之交乎！丙子旦，日在尾，月在策，鹑火中，必是时也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六年春，晋侯使贾华伐屈。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夷吾不能守，盟而行。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "围新密，郑所以不时城也。", "bio": ["O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，蔡穆侯将许僖公以见楚子于武城。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "七年春，齐人伐郑。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，郑杀申侯以说于齐，且用陈辕涛涂之谮也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八年春，盟于洮，谋王室也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，禘，而致哀姜焉，非礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，王人来告丧，难故也，是以缓。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九年春，宋桓公卒。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "下；拜；登；受。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，齐侯盟诸侯于葵丘，曰：“凡我同盟之人，既盟之后，言归于好。”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宰孔先归，遇晋侯,曰：“可无会也。齐侯不务德而勤远略，故北伐山戎，南伐楚，西为此会也。东略之不知，西则否矣。其在乱乎！君务靖乱，无勤于行。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，献公使荀息傅奚齐。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "公曰：“何谓忠、贞？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "荀叔曰：“吾与先君言矣，不可以贰。能欲复言而爱身乎？虽无益也，将焉辟之？且人之欲善，谁不如我？我欲无贰，而能谓人已乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯以诸侯之师伐晋，及高梁而还，讨晋乱也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋郤芮使夷吾重赂秦以求入，曰：“人实有国，我何爱焉？入而能民，土于何有？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“臣闻亡人无党，有党必有雠。夷吾弱不好弄，能鬬不过，长亦不改，不识其他。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“忌则多怨，又焉能克？是吾利也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "苏子奔衞。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "大子使登，仆，而告之曰：“夷吾无礼，余得请于帝矣，将以晋畀秦，秦将祀余。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂杀丕郑、祁举及七舆大夫，左行共华、右行贾华、叔坚、骓歂、累虎、特宫、山祁，皆里、丕之党也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丕豹奔秦，言于秦伯曰：“晋侯背大主而忌小怨，民弗与也。伐之，必出。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十一年春，晋侯使以丕郑之乱来告。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "天王使召武公、内史过赐晋侯命，受玉惰。过归，告王曰：“晋侯其无后乎！王赐之命，而惰于受瑞，先自弃也已，何继之有？礼，国之干也；敬，礼之舆也。不敬，则礼不行；礼不行，则上下昏，何以长世？”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，晋侯平戎于王。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "管仲受下卿之礼而还。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "虢射曰：“皮之不存，毛将安傅？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "虢射曰：“无损于怨，而厚于寇，不如勿与。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十五年春，楚人伐徐，徐即诸夏故也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯烝于贾君，又不纳群公子，是以穆姬怨之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赂秦伯以河外列城五，东尽虢略，南及华山，内及解梁城，既而不与。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乘小驷，郑入也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋大夫反首拔舍从之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯使辞焉，曰：“二三子何其戚也！寡人之从晋君而西也，亦晋之妖梦是贱，岂敢以至？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，晋献公筮嫁伯姬于秦，遇归妹之睽。", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "韩简侍，曰：“龟，象也；筮，数也。物生而后有象，象而后有滋，滋而后有数，先君之败德，及可数乎？史苏是占，勿从何益？诗曰：‘下民之孽，匪降自天。僔沓背憎，职竞由人。’”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，宋人伐曹，讨旧怨也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯曰：“是吾心也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十六年春，陨石于宋五，陨星也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“今兹鲁多大丧，明年齐有乱，君将得诸侯而不终。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "梁嬴孕，过期。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "淮之会，公有诸侯之事，未归，而取项。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "书曰“至自会”，犹有诸侯之事焉，且讳之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯之夫人三，王姬、徐嬴、蔡姬，皆无子。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "辛巳，夜殡。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十八年春，宋襄公以诸侯伐齐。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯始朝于楚。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宁庄子曰：“昔周饥，克殷而年丰。今邢方无道，诸侯无伯，天其或者欲使衞讨邢乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二十年春，新作南门。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "凡启塞，从时。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“随之见伐，不量力也。量力而动，其过鲜矣。善败由己，而由人乎哉？诗曰：‘岂不夙夜，谓行多露。’”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋襄公欲合诸侯。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "是岁也，饥而不害。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二十有二年春，伐邾，取须句，反其君焉，礼也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "弗听。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "既济而未成列，又以告。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“未可。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "国人皆咎公。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“非礼也。妇人送迎不出门，见兄弟不逾阈，戎事不迩女器。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "取郑二姬以归。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，楚成得臣帅师伐陈，讨其贰于宋也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂取焦、夷，城顿而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十一月，杞成公卒。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "书曰“子”，杞，夷也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不书名，未同盟也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "处狄十二年而行。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "出于五鹿，乞食于野人，野人与之块。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "稽首受而载之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃馈盘飧，寘璧焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“子、女、玉、帛，则君有之；羽、毛、齿、革，则君地生焉。其波及晋国者，君之余也；其何以报君？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "吾闻姬姓唐叔之后，其后衰者也，其将由晋公子乎！", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃送诸秦。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子赋河水。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子曰：“所不与舅氏同心者，有如白水！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "师退，军于郇。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "辛丑，狐偃及秦、晋之大夫盟于郇。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "壬寅，公子入于晋师。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯送衞于晋三千人，实纪纲之仆。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "以緜上为之田，曰：“以志吾过，且旌善人。”", "bio": ["O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "故不听王命，而执二子。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋及楚平，宋成公如楚。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "还，入于郑。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "郑伯从之，享宋公，有加，礼也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二十五年春，衞人伐邢，二礼从国子巡城，掖以赴外，杀之。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "正月丙午，衞侯毁灭邢。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "取大叔于温，杀之于隰城。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "秋，秦、晋伐鄀。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "楚鬬克、屈御寇以申、息之师戍商密。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "秦人过析，隈入而系舆人，以围商密，昏而傅焉。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-TIME", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "原不降，命去之。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赵衰为原大夫，狐溱为温大夫。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯曰：“鲁人恐乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夔子不祀祝融与鬻熊，楚人让之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，楚成得臣、鬬宜申帅师灭夔，以夔子归。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "寘桓公子雍于谷，易牙奉之以为鲁援。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "有齐怨，不废丧纪，礼也。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子文饮之酒。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "狐偃曰：“楚始得曹，而新昏于衞，若伐曹、衞，楚必救之，则齐、宋免矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯始入而教其民，二年，欲用之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "民怀生矣。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯、齐侯盟于敛盂。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "公子买戍衞，楚人救衞，不克。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯围曹，门焉，多死。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三月丙午，入曹，数之以其不用僖负羁，而乘轩者三百人也，且曰献状。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "魏犫、颠颉怒，曰：“劳之不图，报于何有？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "病，将杀之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃舍之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公说。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "子玉使宛春告于晋师曰：“请复衞侯而封曹，臣亦释宋之围。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯登有莘之虚以观师，曰：“少长有礼，其可用也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋师三日馆、谷，及癸酉而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "甲午，至于衡雍，作王宫于践土。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "受策以出。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞侯闻楚师败，惧，出奔楚，遂适陈，使元咺奉叔武以受盟。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "荣季曰：“死而利国，犹或为之，况琼玉乎？是粪土也。而可以济师，将何爱焉？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子西、孙伯曰：“得臣将死，二臣止之，曰：‘君其将以为戮。’”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子歂犬、华仲前驱，叔孙将沐，闻君至，喜，捉发走出，前驱射而杀之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "壬午，济河。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "荀林父将中行，屠击将右行，先蔑将左行。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，介葛卢来，以未见公故，复来朝。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "礼之，加燕。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "介葛卢闻牛鸣，曰：“是生三牺，皆用之矣。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三十年春，晋人侵郑，以观其可攻与否。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "周、冶杀元咺及子适、子仪。", "bio": ["B-PER", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "重馆人告曰：“晋新得诸侯，必亲其共。不速行，将无及也。”", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不郊，亦无望可也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三十三年春，秦师过周北门，左右免胄而下，超乘者三百乘。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "杞子奔齐，逢孙、杨孙奔宋。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "孟明曰：“郑有备矣，不可冀也。攻之不克，围之不继，吾其还也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂发命，遽兴姜戎。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂墨以葬文公，晋于是始墨。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公许之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郤缺获白狄子。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "免胄入狄师，死焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，公如齐朝，且吊有狄师也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文夫人敛而葬诸郐城之下。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋阳处父侵蔡，楚子上救之，与晋师夹汦而军。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃驾以待。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子上欲涉，大孙伯曰：“不可。晋人无信，半涉而薄我，悔败何及？不如纾之。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃退舍。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚师亦归。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王杀子上。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "葬僖公，缓作主，非礼也。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "先王之正时也，履端于始，举正于中，归余于终。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "叔孙得臣如周拜。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯朝王于温。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "衞孔达帅师伐晋。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "忠，德之正也；信，德之固也；卑让，德之基也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "殽之役，晋人既归秦帅，秦大夫及左右皆言于秦伯曰：“是败也，孟明之罪也，必杀之。”", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯曰：“是孤之罪也。周芮良夫之诗曰：‘大风有隧，贪人败类。听言则对，诵言如醉。匪用其良，覆俾我悖。’是贪故也，孤之谓矣。孤实贪以祸夫子，夫子何罪？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人谓秦“拜赐之师”。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "战于殽也，晋梁弘御戎，莱驹为右。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "在上曰逃。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞侯如陈，拜晋成也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯伐晋，济河焚舟，取王官及郊，晋人不出。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，晋侯伐秦，围邧、新城，以报王官之役。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大夫谏。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞宁武子来聘，公与之宴，为赋湛露及彤弓。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "五年春，王使荣叔来含且赗，召昭公来会葬，礼也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及温而还。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其妻问之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋赵成子、栾贞子、霍伯、臼季皆卒。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，季文子将聘于晋，使求遭丧之礼以行。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "八月，晋襄公卒。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十月，襄仲如晋葬襄公。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "贾季奔狄。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "己丑，先蔑奔秦，士会从之。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及归，遂不见。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋八月，齐侯、宋公、衞侯、陈侯、郑伯、许男、曹伯会晋赵盾盟于扈，晋侯立故也。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "后至，不书其国，辟不敏也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，秦人伐晋，取武城，以报令狐之役也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，襄王崩。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "遂会伊雒之戎。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "书曰“公子遂”，珍之也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夷之搜，晋侯将登箕郑父、先都，而使士縠、梁益耳将中军。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "从之。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "先克夺蒯得田于堇阴。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "乙丑，晋人杀先都、梁益耳。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "不书王命，未葬也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三月甲戌，晋人杀箕郑父、士縠、蒯得。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "夏，楚侵陈，克壶丘，以其服于晋也。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，秦伯伐晋，取北征。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "惧，而辞曰：“臣免于死，又有谗言，谓臣将逃，臣归死于司败也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃逆楚子，劳且听命。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子舟曰：“当官而行，何彊之有？诗曰：‘刚亦不吐，柔亦不茹。’‘毋纵诡随，以谨罔极。’是亦非辟彊也。敢爱死以乱官乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十一年春，楚子伐麇。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "因贺楚师之不害也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十月甲午，败狄于咸，获长狄侨如。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "埋其首于子驹之门。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "初，宋武公之世，鄋瞒伐宋。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "十二年春，郕伯卒，郕人立君。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大子以夫钟与郕邽来奔。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "不言“杞”，绝也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚令尹大孙伯卒，成嘉为令尹。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人患秦之用士会也，夏，六卿相见于诸浮。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "赵宣子曰：“随会在秦，贾季在狄，难日至矣，若之何？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郤成子曰：“贾季乱，且罪大，不如随会。能贱而有耻，柔而不犯；其知足使也。且无罪。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "执其帑于晋，使夜逸。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "请自归于秦，秦伯许之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "履士会之足于朝。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "史曰：“利于民而不利于君。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公答拜。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "叔姬无宠，舍无威。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文公卒，邾人立定公。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "捷菑奔晋。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "赵宣子平王室而复之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "襄仲使无朝听命。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文伯卒，立惠叔。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "齐公子元不顺懿公之为政也，终不曰“公”，曰“夫己氏”。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三月，宋华耦来盟，其官皆从之。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "诸侯五年再相朝，以修王命，古之制也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "帅兄弟以哭之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "他年，其二子来，孟献子爱之，闻于国。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "或谮之，曰：“将杀子。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "献子以告季文子。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "六月辛丑朔，日有食之。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐人赂晋侯，故不克而还。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡诸侯会，公不与，不书，讳君恶也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "请盟，齐侯不肯，曰：“请俟君间。”", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚大饥，戎伐其西南，至于阜山，师于大林。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "又伐其东南，至于阳丘，以侵訾枝。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "群蛮从楚子盟，遂灭庸。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "国之材人，无不事也；亲自桓以下，无不恤也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公子鲍美而艳，襄夫人欲通之，而不可，乃助之施。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "书曰“宋人弑其君杵臼”，君无道也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十四年七月，寡君又朝以蒇陈事。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "在位之中，一朝于襄，而再见于君。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "敝邑有亡，无以加焉。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "大国若弗图，无所逃命。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，周甘歜败戎于邥垂，乘其饮酒也。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公闻之，卜，曰：“尚无及期！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐懿公之为公子也，与邴歜之父争田，弗胜。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "纳阎职之妻，而使职骖乘。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "敬嬴生宣公。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "敬嬴嬖，而私事襄仲。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "宣公长，而属诸襄仲。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "书曰“子卒”，讳之也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "仲以君命召惠伯，其宰公冉务人止之，曰：“入必死。”", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "季文子使司寇出诸竟，曰：“今日必达！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孝敬、忠信为吉德，盗贼藏奸为凶德。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "昔高阳氏有才子八人，苍舒、𬯎敳、梼戭、大临、尨降、庭坚、仲容、叔达，齐、圣、广、渊、明、允、笃、诚，天下之民谓之八恺。", "bio": ["B-TIME", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "B-PER", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "舜有大功二十而为天子，今行父虽未获一吉人，去一凶矣。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十二月，宋公杀母弟须及昭公子，使戴、庄、桓之族攻武氏于司马子伯之馆，遂出武、穆之族。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "又会诸侯于扈，将为鲁讨齐，皆取赂而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋赵盾帅师救陈、宋。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "晋人伐郑，以报北林之役。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋师败绩。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "狂狡辂郑人，郑人入于井。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "见叔牂，曰：“子之马然也？”", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋城，华元为植，巡功。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "城者讴曰：“睅其目，皤其腹，弃甲而复。于思于思，弃甲复来。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使其骖乘谓之曰：“牛则有皮，犀兕尚多，弃甲则那？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦师伐晋，以报崇也，遂围焦。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "其右提弥明知之，趋登，曰：“臣侍君宴，过三爵，非礼也。”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂扶以下。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "鬬且出。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "问之。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“翳桑之饿人也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "壬申，朝于武宫。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑及晋平，士会入盟。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“在德不在鼎。昔夏之方有德也，远方图物，贡金九牧，铸鼎象物，百物而为之备，使民之神、奸。故民入川泽、山林，不逢不若。螭魅罔两，莫能逢之。用能协于上下，以承天休。桀有昏德，鼎迁于商，载祀六百。商纣暴虐，鼎迁于周。德之休明，虽小，重也。其奸回昏乱，虽大，轻也。天胙明德，有所厎止。成王定鼎于郏鄏，卜世三十，卜年七百，天所命也。周德虽衰，天命未改。鼎之轻重，未可问也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIME", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，郑文公有贱妾曰燕姞，梦天使与己兰，曰：“余为伯鯈。余，尔祖也。以是为而子。以兰有国香，人服媚之如是。”", "bio": ["B-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文公报郑子之妃曰陈妫，生子华、子臧。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "朝于楚，楚人酖之，及叶而死。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "穆公有疾，曰：“兰死，吾其死乎！吾所以生也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "刈兰而卒。", "bio": ["O", "B-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，弑灵公。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“仁而不武，无能达也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡弑君，称君，君无道也；称臣，臣之罪也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "襄公将去穆氏，而舍子良。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "及令尹子文卒，鬬般为令尹，子越为司马。", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "𫇭贾为工正，谮子扬而杀之，子越为令尹，己为司马。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "初，若敖娶于郧，生鬬伯比。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "虎乳之。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郧子田，见之，惧而归。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "使复其所，改命曰生。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "秋，赤狄伐晋，围怀及邢丘。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "伯廖告人曰：“无德而贪，其在周易丰之离，弗过之矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "凡师出，与谋曰“及”，不与谋曰“会”。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赤狄侵晋，取向阴之禾。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "以赂免。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚为众舒叛，故伐舒蓼，灭之。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，废胥克，使赵朔佐下军。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九年春，王使来征聘。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，孟献子聘于周。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "晋侯卒于扈，乃还。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "齐侯以我服故，归济西之田。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "崔杼有宠于惠公，高、国畏其偪也，公卒而逐之，奔衞。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "征舒病之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公出，自其廐射而杀之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "国武子来报聘。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑子家卒。郑人讨幽公之乱，斲子家之棺，而逐其族。", "bio": ["B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子良曰：“晋、楚不务德而兵争，与其来者可也。晋、楚无信，我焉得有信？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "因县陈。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "申叔时使于齐，反，复命而退。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃复封陈。乡取一人焉以归，谓之夏州。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "厉之役，郑伯逃归，自是楚未得志焉。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "国人大临，守陴者皆哭。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯肉袒牵羊以逆，曰：“孤不天，不能事君，使君怀怒以及敝邑，孤之罪也，敢不唯命是听？其俘诸江南，以实海滨，亦唯命；其翦以赐诸侯，使臣妾之，亦唯命。若惠顾前好，徼福于厉、宣、桓、武，不泯其社稷，使改事君，夷于九县，君之惠也，孤之愿也，非所敢望也。敢布腹心，君实图之。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏六月，晋师救郑。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "赵括、赵婴齐为中军大夫，巩朔、韩穿为上军大夫，荀首、赵同为下军大夫。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及河，闻郑既及楚平，桓子欲还，曰：“无及于郑而勦民，焉用之？楚归而动，不后。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "沈尹将中军，子重将左，子反将右，将饮马于河而归。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王病之，告令尹改乘辕而北之，次于管以待之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋师在敖、鄗之间。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "赵括、赵同曰：“率师以来，唯敌是求。克敌、得属，又何俟？必从彘子！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "楚子又使求成于晋，晋人许之，盟有日矣。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "矢一而已。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "鲍癸止之，曰：“其左善射，其右有辞，君子也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "既免。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "请致师，弗许。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "请召盟，许之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "右广鸡鸣而驾，日中而说；左则受之，日入而说。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乙卯，王乘左广以逐赵旃。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "中军、下军争舟，舟中之指可掬也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋师右移，上军未动。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "工尹齐将右拒卒以逐下军。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "顾曰：“赵傁在后。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "怒之，使下，指木曰：“尸女于是。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "明日，以表尸之，皆重获在木下。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "每射，抽矢，菆，纳诸厨子之房。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "以二者还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "祀于河，作先君宫，告成事而还。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "是役也，郑石制实入楚师，将以分郑，而立公子鱼臣。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "郑伯、许男如楚。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "冬，楚子伐萧，宋华椒以蔡人救萧。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "萧溃。", "bio": ["B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "明日，萧溃。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "于是卿不书，不实其言也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "宋为盟故，伐陈。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "衞人救之，孔达曰：“先君有约言焉。若大国讨，我则死之。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君子曰：“‘恶之来也，己则取之’，其先縠之谓乎！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "遂告于诸侯曰：“寡君有不令之臣达，构我敝邑于大国，既伏其罪矣。敢告。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，晋侯伐郑，为邲故也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑伯如楚，谋晋故也。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋九月，楚子围宋。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "公说。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "十五年春，公孙归父会楚子于宋。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "郑人囚而献诸楚。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "三而许之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏五月，楚师将去宋，申犀稽首于王之马前曰：“毋畏知死而不敢废王命，王弃言焉。”", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "伯宗曰：“必伐之。狄有五罪，俊才虽多，何补焉？不祀，一也。耆酒，二也。弃仲章而夺黎氏地，三也。虐我伯姬，四也。伤其君目，五也。怙其俊才，而不以茂德，兹益罪也。后之人或者将敬奉德义以事神人，而申固其命，若之何待之？不讨有罪，曰‘将待后’，后有辞而讨焉，毋乃不可乎？夫恃才与众，亡之道也。商纣由之，故灭。天反时为灾，地反物为妖，民反德为乱。乱则妖灾生。故文，反正为乏。尽在狄矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "及雒，魏颗败秦师于辅氏，获杜回，秦之力人也。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "疾病，则曰：“必以为殉！”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夜梦之曰：“余，而所嫁妇人之父也。尔用先人之治命，余是以报。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏，成周宣榭火，人火之也。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，郯伯姬来归，出也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人复之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，晋侯使士会平王室，定王享之。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "十八年春，晋侯、衞大子臧伐齐，至于阳谷。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "凡自内虐其君曰弑，自外曰戕。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "既而用晋师，楚于是乎有蜀之役。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "闻齐将出楚师，夏，盟于赤棘。", "bio": ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "孙子曰：“不可。以师伐人，遇其师而还，将谓君何？。若知不能，则如无出既遇矣，不如战也。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孙桓子还于新筑，不入，遂如晋乞师。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郤克伤于矢，流血及屦，未绝鼓音，曰：“余病矣！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "马逸不能止，师从之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "丑父使公下，如华泉取饮。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "郑周父御佐车，宛茷为右，载齐侯以免。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "韩厥献丑父，郤献子将戮之，呼曰：“自今无有代其君任患者，有一于此，将为戮乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“免矣。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“苟君与吾父皆免矣，可若何？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃奔。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "予之石窌。", "bio": ["O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "宾媚人致赂。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人不可，曰：“必以萧同叔子为质，而使齐之封内尽东其亩。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "鲁、衞谏曰：“齐疾我矣。其死亡者，皆亲暱也。子若不许，雠我必甚。唯子，则亦何求？子得其国宝，我亦得地，而纾于难，其荣多矣。齐、晋亦唯天所授，岂必晋？”", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "楚之讨陈夏氏也，庄王欲纳夏姬。", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "子反欲取之，巫臣曰：“是不祥人也。是夭子蛮，杀御叔，弑灵侯，戮夏南，出孔、仪，何不祥如是？人生实难，其有不获死乎！天下多美妇人，何必是？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "其子黑要烝焉。", "bio": ["O", "B-PER", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "巫臣使道焉，曰：“归，吾聘女。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "武子曰：“吾知免矣。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "将起师，子重曰：“君弱，群臣不如先大夫，师众而后可。诗曰：‘济济多士，文王以宁。’夫文王犹用众，况吾侪乎？且先君庄王属之曰：‘无德以及远方，莫如惠恤其民，而善用之。’”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "二君弱，皆强冠之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王使委于三吏，礼之如侯伯克敌使大夫告庆之礼，降于卿礼一等。", "bio": ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "三年春，诸侯伐郑。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "对曰：“二国治戎，臣不才，不胜其任，以为俘馘。执事不以衅鼓，使归即戮，君之惠也。臣实不才，又谁敢怨？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "王曰：“虽然，必告不谷。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "𪪞咎如溃，上失民也。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "贾人曰：“吾无其功，敢有其实乎？吾小人，不可以厚诬君子。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "五年春，原、屏放诸齐。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "梁山崩，晋侯以传召伯宗。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "不可。", "bio": ["O", "O", "O"]}
{"stentece": "许灵公愬郑伯于楚。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "六月，郑悼公如楚讼，不胜，楚人执皇戌及子国。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "二月，季文子以鞌之功立武宫，非礼也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "师还，衞人登陴。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "晋人谋去故绛，诸大夫皆曰：“必居郇瑕氏之地，沃饶而近盐，国利君乐，不可失也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公说，从之。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，孟献子、叔孙宣伯侵宋，晋命也。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃遂还。", "bio": ["O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "或谓栾武子曰：“圣人与众同欲，是以济事，子盍从众？子为大政，将酌于民者也。子之佐十一人，其不欲战者，三人而已。欲战者可谓众矣。商书曰‘三人占，从二人’，众故也。”", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "七年春，吴伐郯，郯成。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O"]}
{"stentece": "郑共仲、侯羽军楚师，囚郧公钟仪，献诸晋。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "楚围宋之役，师还，子重请取于申、吕以为赏田。", "bio": ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子重是以怨巫臣。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "马陵之会，吴入州来，子重自郑奔命。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞定公恶孙林父。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "八年春，晋侯使韩穿来言汶阳之田，归之于齐。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "六月，晋讨赵同、赵括。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "与渠丘公立于池上，曰：“城已恶。”", "bio": ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，杞叔姬卒。来归自杞，故书。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "九年春，杞桓公来逆叔姬之丧，请之也。杞叔姬卒，为杞故也。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人惧，会于蒲，以寻马陵之盟。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚人以重赂求郑，郑伯会楚公子成于邓。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "夏，季文子如宋致女，复命，公享之。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秋，郑伯如晋，晋人讨其贰于楚也，执诸铜鞮。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "对曰：“泠人也。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "公曰：“能乐乎？”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "对曰：“其为大子也，师、保奉之，以朝于婴齐而夕于侧也。不知其他。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "文子曰：“楚囚，君子也。言称先职，不背本也；乐操土风，不忘旧也；称大子，抑无私也；名其二卿，尊君也。不背本，仁也；不忘旧，信也；无私，忠也；尊君，敏也。仁以接事，信以守之，忠以成之，敏以行之。事虽大，必济。君盍归之，使合晋、楚之成。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬十一月，楚子重自陈伐莒，围渠丘。", "bio": ["O", "B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "城中城，书，时也。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "辛巳，郑伯归。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O"]}
{"stentece": "晋侯梦大厉，被发及地，搏膺而踊，曰：“杀余孙，不义。余得请于帝矣！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋人以公为贰于楚，故止公。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "O"]}
{"stentece": "公请受盟，而后使归。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "声伯夺施氏妇以与之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曰：“吾不能死亡。”", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "妇人遂行。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "生二子于郤氏。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "周公楚恶惠、襄之偪也，且与伯舆争政，不胜，怒而出。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "秦伯不肯涉河，次于王城，使史颗盟晋侯于河东。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "范文子曰：“是盟也何益？齐盟，所以质信也。会所，信之始也。始之不从，其可质乎？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "狄人间宋之盟以侵晋，而不设备。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "子反曰：“日云莫矣，寡君须矣，吾子其入也！”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "冬，楚公子罢如晋聘，且涖盟。", "bio": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孟献子曰：“郤氏其亡乎！礼，身之干也；敬，身之基也。郤子无基。且先君之嗣卿也，受命以求师，将社稷是衞，而惰，弃君命也，不亡，何为？”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "无禄，献公即世。穆公不忘旧德，俾我惠公用能奉祀于晋。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "又不能成大勋，而为韩之师。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "康公，我之自出，又欲阙翦我公室，倾覆我社稷，帅我蟊贼，以来荡揺我边疆，我是以有令狐之役。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "白狄及君同州，君之仇雠，而我昏姻也。", "bio": ["B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "诸侯备闻此言，斯是用痛心疾首，暱就寡人。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "君若不施大惠，寡人不佞，其不能帅诸侯退矣。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "晋栾书将中军，荀庚佐之；士燮将上军，郤锜佐之；韩厥将下军，荀䓨佐之；赵旃将新军，郤至佐之。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "孟献子曰：“晋帅乘和，师必有大功。”", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "曹宣公卒于师。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "六月丁卯夜，郑公子班自訾求入于大宫，不能，杀子印、子羽，反军于市。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "B-TIME", "I-TIME", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "衞侯欲辞。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "书曰“晋侯执曹伯”，不及其民也。", "bio": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "楚将北师，子囊曰：“新与晋盟而背之，无乃不可乎？”", "bio": ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "乃出奔晋。", "bio": ["O", "O", "O", "B-LOC", "O"]}
{"stentece": "鱼石将止华元。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]}
{"stentece": "鱼石自止华元于河上。", "bio": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]}
{"stentece": "请讨，许之，乃反。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "登丘而望之，则驰。", "bio": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"stentece": "夏四月，滕文公卒。", "bio": ["B-TIME", "I-TIME", "I-TIME", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O"]}
